<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[赵毛毛博客]]></title>
  <subtitle><![CDATA[赵毛毛博客的个人网站]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://woca.so/"/>
  <updated>2015-10-30T17:16:02.273Z</updated>
  <id>http://woca.so/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[赵毛毛博客]]></name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[爱情]]></title>
    <link href="http://woca.so/2015/10/31/ai1031/"/>
    <id>http://woca.so/2015/10/31/ai1031/</id>
    <published>2015-10-30T16:22:23.000Z</published>
    <updated>2015-10-30T17:16:02.273Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="恋人间最好的状态是什么样的？">恋人间最好的状态是什么样的？</h1><h3 id="作者_叶上清之宿雨">作者 叶上清之宿雨</h3><p>001///</p>
<p>不止一个人在微博上问我，“到底什么样的状态才是两个人在一起最好的状态？”我觉得这个问题似乎没有标准答案。</p>
<p>恋爱中的两个人其实就像周瑜和黄盖，一个愿打一个愿挨。见过整天如胶似漆的，见过三天两头吵架斗嘴的，见过有事没事打情骂俏的，也见过在熟人面前装路人私底下各种你侬我侬的。</p>
<p>恋人间的状态，无非就是相处模式，只要你自己觉得自然、舒适即可。</p>
<p>我认识一个狮子座的女生，她和她男友谈了整整九年的恋爱。有次我们出去喝茶，期间我忍不住问起她的恋爱经验，她很直爽，巴拉巴拉和我讲了一大堆。她说恋人之间最好的相处模式就是他玩他的，我玩我的，完了之后还能聊到一块儿，就这么简单。</p>
<p>当时我很费解，我说怎么就应该是他玩他的，你玩你的了呢？恋人不应该是整天腻在一起的么？</p>
<p>她顿时女王范儿十足，她说，你恰恰犯了一个大忌。其实没有多少男人喜欢粘人的女生，你得学会营造自己的空间。</p>
<p>她说她在男友打游戏的时候从不骚扰，他不主动联系她的时候，她也从不追问他的行踪。在其他女生因为男友总是玩游戏而生气发火的时候，她在和圈内好友吃饭聊天逛商场；在其他女生因为男友不主动联系而电话短信连环轰炸的时候，她在美甲店里怡然自得地做指甲。她告诉我说，女人就应该有自己的生活圈子，一杯清茶，三两知己，推杯换盏，而不是总围着一个男人转。</p>
<p>我问她，这样的恋爱你难道不会觉得寂寞吗？</p>
<p>她笑笑说，内心丰足，何来寂寞。</p>
<p>他工作的时候，我也在忙碌；他打游戏的时候，我在看美剧；他和他的基友出去聚餐的时候，我和我的闺蜜在吃甜品。他有他的圈子，我有我的圈子，但这并不代表我们心中没有彼此。</p>
<p>我不在他打游戏时骚扰，是因为我知道他平时工作忙碌，鲜有时间放松。哥们喊着开个黑，他就屁颠儿屁颠儿地去了。他不主动联系我的时候，我为什么从不追问他的行踪？因为我知道他肯定手头有事，脱不开身。等到他忙完了，他自然会来找我。</p>
<p>我的这位朋友和男友就快结婚了，我打从心眼儿里羡慕，因为她成功地将校服变成了婚纱。</p>
<p>002///</p>
<p>很多女生在恋爱的相处过程中容易缺乏安全感。比方说，对方一条消息回的慢了，就会开始担心焦虑，分分钟强迫症发作，隔个三秒看一次手机，就差把屏幕给盯破了。可人家也许只是刚好被上司喊去跑腿，或是手机开了静音，或是正在开会，或是一下子还没反应过来到底应该回什么，或是当时没来得及回过了那个点以后干脆就不回了吧。</p>
<p>曾经在网上看到过一篇文章，大致意思是说，从一个人回消息的速度可以看出他对你的在乎程度。上大学的时候，我一度把这篇文章当作恋爱教学指南，一旦对方没有秒回我就认为他不在乎我，于是发生了许多不可避免的争吵。直到今天我还记得他对我说过的那句话，他说，你忙你的，我忙我的，不是挺好的吗？为什么你非要没事缠着我呢？</p>
<p>对，为什么你非要没事缠着他呢？</p>
<p>我认识一个姑娘，大三的时候谈了场异地恋。男友比她大一届，和她又不在一个学校，所以她特别没安全感。她规定男友每天要给他打两个电话，早上一个，晚上一个，还规定男友要报备行踪，去哪儿，作甚，和谁。男友刚开始还积极配合，一年下来就有些吃不消了。刚好他俩我都认识，有次这个男生就在QQ上跟我抱怨，他说，我觉得我好累，每天都像活在监视之中。定时定点地给她打电话，可有时我们都无话可说，只好保持静默，很尴尬。</p>
<p>我说异地恋都这样吧，你要体谅人家姑娘呀。</p>
<p>他苦笑着说，那谁来体谅体谅我？</p>
<p>我大四了，正在忙着实习找工作，每天人才市场招聘单位各处跑，生怕错过机会。网上简历投了N次，好多都石沉大海了。你也知道，我这个专业工作难找，我整天都快愁死了。可她呢，还在纠结着我今天电话打了没，有没有准时打，为什么误点了，为什么电话里保持沉默……我真的想说，我也有我的烦恼，我也有心情不好不想说话的时候，我渴望得到的是理解与安慰，而不是质问与争吵。</p>
<p>姑娘和男友的故事，你一定觉得很耳熟吧。是的，这样的故事天天都在上演。人们总说异地恋痛苦，异地恋难，异地恋很少能修成正果，可我想告诉你的是，事在人为。不要怪事情本身了，要怪就要怪处理事情的两个当事人。</p>
<p>003///</p>
<p>其实，安全感是自己给自己的。这句话不无道理。许多男男女女就是把对方看得太重，对他们的期望太高，成天追着他们跑，好比地球围着太阳转，转着转着就脱离了原来的轨道。</p>
<p>试想一下，当初你没有恋人的时候，是怎样度过每一天的？我能想到的是，你会和朋友一起散个步，打个球，逛个街；陪父母买个菜，做个饭，聊个天；与同事商量好旅个游，搓个麻，爬个山。这样的生活，似乎丰富得能开出一朵花来。</p>
<p>这又让我想起狮子座女生跟我说的那句话：内心丰足，何来寂寞。</p>
<p>是啊，很多时候，就是因为你太闲，所以才会有大把大把的精力去耗费在一些鸡毛蒜皮的琐事上。</p>
<p>恋爱是一场考验，相处是一门学问。如果双方都能做到坦诚，就不会有猜疑和惶恐的诞生。如果没有猜疑，就不会出现信任危机。如果从始至终你都信任对方，你们就不会争吵，而是会去体谅他、包容她。</p>
<p>三四年前，我还是一个不折不扣的小女生，青葱懵懂，对人依赖。后来在网上开设了自己的电台，找回了久违的归属感。如今，我又在写作这条道路上迈开了前进的步伐，我觉得我的内心真正富足起来了。</p>
<p>Z先生常说我忙起来就不见踪影，我说我是专心致志忘了周遭。</p>
<p>距离上一次见面快要半个多月了吧。这阵子他天天加班，为了完成公司指标奔走于大大小小各个企业，最忙的时候，晚上加班到凌晨两点，第二天一大早照样精神抖擞地去上班。</p>
<p>我大概也是太忙了吧。白天工作，晚上想着如何把电台节目做得更精致，如何写出高质量的文章，如何与听众读者互动，如何把微信公众号运营得更好……</p>
<p>那天看到Z先生的朋友圈，凌晨五点半的环城北路。昏黄的街灯还未熄灭，天空方才泛起一丝鱼肚白，马路上空落落的鲜有车辆经过，整个城市像个正在熟睡的婴儿一般，寂静、祥和。他站在那高高的二十三楼，悄无声息地拍下了整个画面。我突然觉得有点儿心疼。</p>
<p>即使工作再劳累，他也不曾在我面前有过半句怨言。倒是我，经常为他打抱不平，可他总是笑笑对我说，如果不与困难负隅顽抗，你将会有被反噬的危险。于是，我们果真如同事先约好的一样，他忙他的，我忙我的，彼此独立但又心照不宣。每次忙完，我们总能约好一起出去怒搓一顿，干杯，敬未来，再干一杯，敬自己。</p>
<p>要我说，恋人间最好的状态不是谈情，不是说爱，而是一起拼搏奋斗，奋斗完了，出去放个松吃个肉。比起辜负与错过，我们更应该学会理智与努力。</p>
<p>004///</p>
<p>别再把时间浪费在那些毫无意义的争执上了，也别再耗费你的青春左右逢源，游戏于花丛间了。恋人之间谈的是情，说的是爱，可如果没有物质的保障，何来浪漫，何来享受，更何来以后？</p>
<p>我几乎天天能收到网友们的情感倾诉，老实说，负能量爆棚。不是说自己的男友花心劈腿，就是说自己的女友霸道任性。朋友们，你们该长大了。在最该奋斗的年华里，别挥霍了自己的青春。如果你一味地在对方身上纠毛病，我告诉你，永远纠不完的，因为这个世界上原本就没有完美的人。</p>
<p>恋人恋人，恋字下面是个心。这说明，谈恋爱是需要走心的。</p>
<p>我见过好几对情侣，分分钟说好要在一起，分分钟又反目成仇。究其原因，大多是其中一方并不是那么喜欢对方，而在对方的软磨硬泡下不懂拒绝，于是就答应了告白，勉强在一起了。在一起之后，付出多的一方渐渐开始心理不平衡，老是要求另一方要向当初他（她）追他（她）那样掏心掏肺，于是，偏见、不甘、猜疑通通上演，口水战一触即发。</p>
<p>何必呢？</p>
<p>如果一开始你就不是很喜欢他，就请你和他保持距离，别给他希望，别逆来顺受。要知道，暧昧与滥情一样可怕，都是魔鬼。</p>
<p>当然了，喜欢一个人也要学会理智。有时候你明知山有虎，偏向虎山行，那就是你的不对了。飞蛾扑火也要掌握个度，一个不小心，你可能就把自己烧死了。</p>
<p>亲爱的，我希望你能学会理性、独立、坚强。要知道，我们每个人都是一个个体，不管是恋爱还是生活，我们走出去代表的都是我们自己。一个内心强大的人，是不会害怕任何艰难险阻的，而这样的人，是最有魅力的。你要学会自己给自己安全感，这样，你才不会在恋爱的洪流中迷失方向。</p>
<p>从今天起，别再粘着你爱的人了，别再无时无刻追问他的行踪，别再整天为恋爱烦心。生活不仅仅只有谈恋爱这一件事情，还有好多其他的事情在等着你去做。你要记得，你不是任何人的附属品，也无需把自己变成怨妇、暴君。恋人之间，本就应该要有各自独立的空间，这样才能拥抱彼此，自由呼吸。</p>
<p>其实，异地恋的这些忌讳人人都懂，但是一旦想起对方，那些说好的彼此的空间什么的全都抛到了脑后。怕对方真有了情况，怕时间长了，两个人习惯了独自生活，就没有了恋爱的感觉了。或许那时候就会想，为什么要这么辛苦的异地恋，饱受相思之苦？如果真正到了那一步，我想感情一开始或许都只是感觉而已。</p>
<p>恋爱是两个人的事情，女生敏感，男生就要尽量避免做些让女生不安的事情；男生耐心有限，女生就要尽量避免和男生在一件事情上翻来覆去的纠缠。其实女生完全不用担心，因为男女朋友在闹别扭之后，往往都是男生先道歉。对于异地恋，如果处于热恋期，是一件很煎熬的事情，时时刻刻都想和彼此在一块，一点点的风吹草动，都会酿成大祸。而如果是感情平稳期，也是个危机，毕竟都相互了解，一点点的情绪波动，都会被察觉，放大。这两种情况，对于准备异地恋，或者已经开始异地恋的人情侣来说，是个巨大的考验。当然，这并不适合所有的情侣，请自我判断。</p>
<p>恋爱的美好就是，</p>
<p>他会在你不舒服的时候，帮你揉肚子，不在你身边时，会嘱咐你照顾好自己，会时不时的给你惊喜，会莫名的看着你笑。但也会让你担心，会让你难过。让你觉得他就是一个混蛋。但他就是他，你爱的不是他的一部分缺点或者是优点。而是一个完整的他。懂么？</p>
<p>她会在你工作烦恼的时候，给你倒上一杯热茶，轻轻地安慰你。会在你事业低谷的时候，陪在你身边奋斗，会偶尔撒撒娇，重温恋爱时的美好。但她也会让你吃错，让你发脾气，让你觉得不耐烦，但她还是她，你要娶得是这个人，而不是她的一部分。明白？</p>
<p>在不经意的瞬间，表达出最深的爱情。我想这才是恋爱的最好时光，你觉得呢？</p>
<p>恋人间最好的状态大抵就是，你看你的小电影做你的面膜听你的歌，他看他的NBA撸他的游戏开他的黑。结束以后，一起出去吃个夜宵，怒搓一顿好吃的。幸福就是如此欢欢喜喜，简简单单。在不经意的瞬间，表达出最深的爱情</p>
<p><img src="http://7xnuax.com1.z0.glb.clouddn.com/80Z58.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="恋人间最好的状态是什么样的？">恋人间最好的状态是什么样的？</h1><h3 id="作者_叶上清之宿雨">作者 叶上清之宿雨</h3><p>001///</p>
<p>不止一个人在微博上问我，“到底什么样的状态才是两个人在一起最好的状态？”我觉得这个问题似乎没有]]>
    </summary>
    
      <category term="xxx" scheme="http://woca.so/tags/xxx/"/>
    
      <category term="晓晓" scheme="http://woca.so/categories/%E6%99%93%E6%99%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[爱情]]></title>
    <link href="http://woca.so/2015/10/30/aiqing/"/>
    <id>http://woca.so/2015/10/30/aiqing/</id>
    <published>2015-10-30T10:23:46.000Z</published>
    <updated>2015-10-30T10:35:46.475Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我喜欢这世界，因为有你在">我喜欢这世界，因为有你在</h1><h3 id="作者/罗艺尘">作者/罗艺尘</h3><p>1</p>
<p>一帮同学里，小舞和周文是恋爱时间最长的一对。<br>高中三年，小舞和周文同桌，我坐在后面观赏他俩早恋的小电影。<br>周文肌肉发达，小脑不发达，却在足球队打后卫。<br>有次年级球赛，周文进了一个球，全班鸦雀无声，唯独小舞纵情欢呼。<br>我们齐刷刷侧目而视，小舞一脸茫然。过了两分钟，她才反应过来，周文踢进的是自家球门。</p>
<p>旁人看来，这两人很糊涂。其实不是这样，周文和小舞都挺细心，每个生日、节日、纪念日，他们都会提前给对方准备礼物。<br>后来两人没能考入同一所大学。小舞去了汕头，周文留在本市，开始了漫长的异地恋。<br>恋爱三周年纪念日，两人不约而同想给对方惊喜。于是同时出发，去往对方的城市。一路憧憬，自己突然出现在对方面前时，将是多么震撼。其间，两人都故意关机，不和对方通话。<br>结果，周文在汕头，小舞在本市，两人依旧异地。<br>如此心有灵犀，旁人无不叹服。</p>
<p>那天晚上，小舞说：“我好想你。”<br>周文说：“想就呆在原地想，行不行？”<br>小舞说：“你怎么不呆在原地？”<br>周文说：“是我不好，你别难过。”<br>小舞说：“我才不难过呢。”</p>
<p>小舞是一颗核桃，外壳坚硬，内心柔软。她说高兴，就是真高兴；她说不难过，就是真难过。<br>于是周文买了当晚返程的机票，头等舱。<br>小舞说太贵太破费。<br>周文说，一想到你难过，我就管不了那么多了。</p>
<p>2</p>
<p>周文是直线思维的人，俗称一根筋。<br>小舞比较细腻，有天雨夜，发微博抒情：雨声如歌如泣，相爱的人分隔两地，连呼吸都会痛。<br>周文立即百度搜索，然后回复：呼吸疼痛的原因，可能是胸膜炎，呼吸道感染，肺炎，心包炎，肋间神经痛，建议到医院检查,如胸部X线，CT，脑血管造影，B超，心肝肾功能，血糖，血常规，大小便常规检测等，确诊后再做如何治疗的决定，注意休息，不要喝酒，禁忌辛辣食物。<br>小舞很想打人。</p>
<p>周文认准的事，即便不擅长，也偏要做到底。<br>大二那年，他打算考个驾照，然后向家里要点钱，买辆车开去汕头，说是比坐飞机自由。比如周五晚上走，周六就能见到小舞。<br>我有个邻居，是驾校教练，介绍给他。几个月后，他拿到驾照，借了辆车，邀我兜风。上车起步就熄火，再起再熄火，反复数遍，终于发动，狂飙出去。<br>兜了几圈，快到我家时，他说，每次起步都太费劲，一会儿到门口，我就不停了，开慢点你跳下去。然后跑两步，帮我把车门关上。<br>这他妈是兜风还是训练特种兵？</p>
<p>后来驾校教练跟我说，你那同学，就算拿了驾照，也不适合开车，他上车就紧张到爆。练挂挡，抓住我膝盖乱摇。<br>周文不服，勤学苦练，开车上路，很快出了事故，撞车撞出脑震荡。<br>小舞从汕头赶回来，直奔医院。风风火火冲进病房，周文妈妈也在。<br>周文介绍说：“这是我妈。”<br>“妈。”小舞心急，脱口而出，“我是周文同学。”<br>叫完方知失口，脸通红。</p>
<p>原本两人约定，大学毕业再公开恋情，熟料小舞一语曝了光。<br>两人一定是乌龙院毕业的。</p>
<p>小舞走后，周文妈妈升堂问案。<br>周文干脆招认：我和小舞高一就在一起了。<br>周文妈妈说，这女孩子我不喜欢，太任性，课说不上就不上，跑回来又帮不上忙，就看你一眼。<br>周文说，你不懂爱情。<br>周文妈妈说，嘁，我不懂？我不懂能有你这个结晶？</p>
<p>3</p>
<p>大一，小舞住校。一间宿舍挤八个人，太闹。到了大二，就和同学在校外合租了一套房。<br>无论在学校，还是在合租屋里，只要有时间，她就和周文各种聊——电话、短信、QQ、微信、微博、邮件、视频。花样百出。<br>但是，短信听不到语气，电话看不到表情，视频能看到听到，就想抱抱，却也只能发个表情。</p>
<p>返回汕头，小舞在电话里说：“看得出，你妈妈不喜欢我。”<br>周文说：“你嫁我，又不是嫁她。”<br>小舞说：“谁说要嫁你了？”<br>周文问：“难道你有别的意中人？”<br>小舞说：“那可说不准，目前没有，不代表以后没有，学校里遍地花草。”<br>“你打算气死我是不是？”周文抓耳挠腮。<br>小舞就喜欢周文着急，周文越急她越逗。<br>“上个月，我就收到封情书。”小舞忍着笑说，“很肉麻的，可你从没给我写过。”<br>周文脑子再次震荡，咆哮：“那人是谁？”<br>小舞一声尖叫。紧接着，电话里传来一个粗粗的男声，说：“拜拜。”<br>周文血液奔涌。</p>
<p>他认定小舞劈腿了，当晚登上开往汕头的列车。<br>一路狂打电话，始终打不通，到了汕头，周文在学校找了一圈，寻不见小舞。又去合租屋，见到小舞，一腔怒火瞬间熄灭——小舞病恹恹躺在床上，脸色泛红，嘴唇发白，一摸额头，烫得灼手。<br>到医院量体温，42度。<br>周文说：“烧成这样，你居然不去医院。”<br>小舞说：“室友请假回老家了。我一个人，烧得迷迷糊糊，好想你在身边，你就真来了，像做梦一样。”<br>接着告诉周文，前天晚上，一个骑摩托车的飞贼，抢走了自己的手机。然后下雨，淋了一路，就发了烧。<br>周文存疑：“贼还在电话里跟我说拜拜？”<br>小舞说：“估计那贼是个逗比。”<br>周文又问：“情书呢？展览一下，看看有多肉麻。”<br>小舞低头一笑，说：“逗你呢，居然也信。”</p>
<p>周文双腮鼓胀，气呼呼地炖了锅鸡汤，说给小舞补补。<br>“你也喝，补补脑，减轻震荡。”小舞有些内疚，伸手接过碗，说，“是我不懂事，人家都说，异地恋女孩子不能太作。”<br>周文说：“就怕你离开我。”<br>小舞认真地说：“我会好好地和你在一起。”<br>周文说，异地总比异国好，异国有时差，吵个架都要先约定。比起来，我们已经幸福了很多。<br>小舞使劲点头。<br>接着两人相互鼓励，大念情感励志句，念完举碗相碰：来，干了这碗鸡汤！</p>
<p>4</p>
<p>相聚总是匆忙，离别总很漫长。期待相聚，又害怕离别，有时会感觉，短暂相聚不如不聚。<br>周文走时，小舞满面笑容。<br>周文离开，小舞偷偷哭泣。</p>
<p>从汕头回来，周文问我写情话怎么写。<br>我说左边一个感情的情，右边一个说话的话。<br>他说正经点行不行，我能为小舞做的不多，明知她那边下雨，我却不敢问她带没带伞，因为就算她没带，我也没法送去。写些情话，让她开心。<br>我胡诌了几句，他嫌太悲。<br>我说玫瑰色的那种，我一写就满身鸡皮疙瘩。<br>他眼睛一亮，说，小舞就喜欢玫瑰色的，暖心。<br>我建议他自学成才。</p>
<p>于是他凭借一股拧劲儿，坚持写情话。<br>有一句格外经典：我和你，就像天对地，云对风，山花对海树，赤日对苍穹，机器猫对维尼熊。<br>小舞非常赞赏。<br>周文说你真喜欢？<br>小舞说，嗯嗯，真喜欢。当笑话集锦存着，不开心的时候，就翻出来开心一下。</p>
<p>转眼到了大三，有个女孩向周文示爱。<br>女孩的父亲和周文的父亲是朋友，上学一起同过窗，炒股一起满过仓。<br>有天家庭聚会，女孩父亲相中了周文，对周文爸爸说，老周，我就喜欢你家文文，稳重高大，肌肉发达，看着让人踏实。不像那些小鲜肉，个个都像在宫里上过班。<br>转而又对周文说，你和婷婷都在化学系，你是师哥，多帮助她。<br>周文木讷，听不出弦外之音，默默点头。</p>
<p>聚会后，婷婷和周文常接触。<br>婷婷性情火辣彪悍，感觉随时都很嗨。周文不欣赏，他喜欢张弛有度的小舞，安静的时候很安静，活跃的时候很活跃。<br>交往几次，婷婷说：“我爸很欣赏你，我也喜欢你，不如我们恋个爱试试。”<br>这种表白，像手术刀一样明亮锋利。<br>周文不知如何应对。<br>婷婷说，默认是什么意思？喜欢不喜欢，说出来呀，我不勉强对方。<br>闷了半晌，周文说：“我们做普通朋友，比较合适。”<br>婷婷倒很爽快，拍板说：“成，以后我叫你哥。”<br>于是两人正常来往。<br>两家父母不明真相，满心欢喜。</p>
<p>化学系的同学，化学反应强烈，盛传周文和同系小师妹搞暧昧。七传八传，竟传到了高中QQ群里。<br>周文赶紧辟谣，小舞冷冷回了一句：你身边有莺莺燕燕，我身边也少不了花花草草。<br>噎得周文三天没吃下饭。</p>
<p>5</p>
<p>小舞说不难过，就是难过了。<br>分隔两地，原本一个拥抱就能化解的事情，说来说去说不清。<br>小舞说，感觉好累。<br>周文说，累了就休息，睡8小时起来，又是一条好汉。<br>小舞重重叹息：我说的是心累。三年了，照片看了一遍又一遍，短信读了一遍又一遍。好像所有时间，都生活在回忆里。上了新电影，我不想一个人去看，等到下映也没去；买了新衣服，只能拍照传给你。不用问，你的回答永远都是两个字：好看。<br>周文说，本来就好看，你穿什么都好看。<br>小舞说，你知不知道，我委屈的时候，只有一个想法，就是见到你。<br>周文说，寒假快到了，马上就能见面。<br>小舞说，放寒假我不回家。<br>周文说，那我来。<br>小舞说，你不用来。我们都冷静想想，要不要再继续。你和你的小师妹，可以天天在一起，也许她更适合你。<br>冷静个蛋！周文如遭兜头一闷棍。</p>
<p>很多天，周文像被判了死缓的罪犯，惶惶不安。<br>小舞的话，在耳边单曲循环。<br>原来，小舞表面坚毅，总显得很开心，心里却积了太多委屈，从没说出来；原来，小舞想要的，不是对着手机，一遍遍说爱你；原来，小舞只是想自己陪在她身边，哪怕不言不语。</p>
<p>圣诞夜，外面空气冰凉，冷风中有一股芬芳的凛冽；远处高楼灯火通明，尖顶商厦和银杏树上挂满袖珍彩灯，闪烁出迷幻晶亮的光芒；街头情侣双双，表情甜蜜。偶有几个手拿充气榔头的学生，嬉笑追打而过；细碎雪花漫天飘舞，落地顷刻化为乌有。<br>周文孤独地走着，心里做出一个决定。</p>
<p>他把决定告诉给我，我倒吸一口凉气，说，对我这种脑残，大学是个传奇。你念了三年，眼看就要毕业，居然退学。<br>周文说，我想来想去，要挽回小舞，只有一个办法，我去汕头。留在这里，他们老想把我和婷婷撮合在一起。<br>然后他又说，其实我动这念头，不是第一次。当初考上大学，我就想放弃，打算复读一年再考，考到汕头去。</p>
<p>周文生出的念头，装甲车都碾不烂。<br>周文认定的事情，飞机也拉不回来。</p>
<p>6</p>
<p>在汕头的一年里，周文换了很多份工作，销售、采购、快递。<br>最神奇的一份，是当职业观众，每周在电视台的录影棚里，鼓掌、欢呼、尖叫、大笑、流泪，扮演各种陶醉。<br>录制一期节目，可以收入一百到两百元钱。<br>这差事要擅长表达，恰恰周文不行，但能和小舞在一起，所以硬着头皮干下去。</p>
<p>假期，他和小舞去往遍布历史遗迹的南澳岛。<br>岛上风光迤逦，登至高处，极目千里，奇石林立，海天一体；海面仿佛凝固，波澜不兴，反射出温润的光泽；四周列岛、渔船星罗棋布，总兵府，金山寺，长尾山炮台历历在目。从高空俯瞰，宛如一个巨型盆景。<br>岛屿附近有渔场，大量的石斑鱼、龙虾、膏蟹、鱿鱼优哉游哉游荡，姿态奇趣。<br>出渔场，乌云密布，海风斜吹，雨落下来，两人牵手跑进一座寺庙躲避。<br>雨雾模糊视线，小舞喃喃地说：“做梦也想不到，我们会一起来这里。”<br>周文说：“不管到什么地方，有你在我就开心。”<br>小舞眼泪刷就流了下来。</p>
<p>分隔两地，两人很久没有一起看过电影。<br>冬天，他们去看了场徐克导演的《智取威虎山》。<br>观影出来，小舞说：“毕业我回家，带你去见我爸妈，他们如果问你，拿什么娶我女儿？拿车娶，拿房娶，还是拿钱娶？你怎么答？”<br>周文想了想，说：“我说我会努力。”<br>小舞说：“错。你说你智娶。”</p>
<p>毕业归来，小舞爸妈对周文不满意。<br>周文爸妈则认定，儿子退学，全是小舞的问题。<br>左右碰壁，该如何智娶才能皆大欢喜？<br>还没理出头绪，小舞带来一个消息：家里联系了意大利米兰的一所学院，让她去进修服装设计。<br>周文脑子轰的炸了，呆呆问小舞：“去几年？”<br>“三年。”<br>“意大利帅哥多如牛毛，而且浪漫得一塌糊涂。”<br>“你成语用得真熟练。”<br>“别打岔。”<br>“我又没说要去。”<br>“不是每个学服装设计的，都有这样的机会。”<br>“你支持我去？”<br>周文嘴唇动了动，没说出话来。</p>
<p>7</p>
<p>很快，小舞拿到护照。<br>其间每次见面，她都盼着周文霸气地吼一句：哪儿都不许去，我会智娶！<br>可周文闪烁其词。<br>没出息的家伙，曾经那份万夫难挡的豪情，去了哪里？</p>
<p>其实周文在和家人谈判。<br>他推出两个提议——要么我打工攒够钱，私奔去意大利；要么你们资助我，让我去意大利，我会拼命赚钱，回国结婚，好好孝敬你们。<br>要没神经和血管连着，周文爸妈的眼珠差点弹出来。<br>他们拒绝谈判，可又担心儿子绝食抗议，岂料一根筋的儿子，思路非常人能匹敌。<br>周文非但不绝食，饭量还翻了倍，口口声声说：本来我就有膀子力气，使劲吃，吃出两膀子力气，打两份工，早点去意大利。<br>气焰十分嚣张。</p>
<p>看着儿子饕餮，周文爸妈止不住心疼。<br>因为每一口饭菜，周文都忍泪在吞咽。泪挤在眼里出不来，就往嘴里淌，所有菜都特别咸。<br>持续数日，周文爸妈终究狠不下心。</p>
<p>秋末，周文和小舞先去北京，然后转机飞往意大利。<br>在人来人往的米兰马尔彭萨机场，小舞喃喃地说：“做梦也想不到，我们会一起来这里。”<br>周文说：“不管到什么地方，有你在我就开心。”<br>小舞露齿一笑。<br>周文说：“你怎么不按常理出牌？这时候，你该哭一鼻子，落几颗喜悦而幸福的泪水。”<br>小舞说：“你根本不知道，在汕头的时候，因为想你，我偷偷哭过很多次。哭着长大，终于可以不分开，所以不会再哭。”</p>
<p>次年圣诞，我收到周文寄来的新年贺卡。<br>贺卡里，夹着一张他和小舞在米兰的合影，两人黏甜如蜜。<br>晚上我翻相册，找到一张他俩高中时的合影，拿笔在背后空白处，一笔一画地写：<br>光阴的故事里，思念亭亭如盖，岁月覆满青苔，沿途美景盛开，我喜欢这世界，因为有你在。</p>
<p><img src="http://7xnuax.com1.z0.glb.clouddn.com/05661E07AAC284A9CB5B878C36638237.jpg" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="我喜欢这世界，因为有你在">我喜欢这世界，因为有你在</h1><h3 id="作者/罗艺尘">作者/罗艺尘</h3><p>1</p>
<p>一帮同学里，小舞和周文是恋爱时间最长的一对。<br>高中三年，小舞和周文同桌，我坐在后面观赏他俩早恋的小电影。<br>周文肌]]>
    </summary>
    
      <category term="转自《一个》" scheme="http://woca.so/tags/%E8%BD%AC%E8%87%AA%E3%80%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E3%80%8B/"/>
    
      <category term="晓晓" scheme="http://woca.so/categories/%E6%99%93%E6%99%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[转自《一个》]]></title>
    <link href="http://woca.so/2015/10/30/bokeyige/"/>
    <id>http://woca.so/2015/10/30/bokeyige/</id>
    <published>2015-10-29T23:11:51.000Z</published>
    <updated>2015-10-30T10:35:50.335Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="风中有个肉做的人">风中有个肉做的人</h2><h4 id="作者/熊德启">作者/熊德启</h4><p>他叫老熊，人如其姓，一身肉，胖如熊。<br>他有时也想，其实谁又不是一身肉呢？人生胖瘦，不过是多少而已。</p>
<p>老熊很喜欢一个叫冯仑的商人，此人乍一看还与老熊有些相似，富态圆润，戴一副眼镜，像个哲学家。<br>商人曾在书里说起民营企业家的原罪，他说那是灰色的，到头来，不过是欲望。<br>于是老熊也时常假冒深沉地推一推眼镜，掉起书袋和朋友讲，胖子也有原罪，说到底，也是欲望。<br>不过，那是彩色的，世上的任何色彩，都比不过。<br>每每说完，老熊总是远望天空，仿佛为自己的一身赘肉找到了宇宙真理般的佐证。<br>再叹上一句，吃，是多么美好的事情。</p>
<p>老熊的爷爷老老老熊，一生好吃，无奈有严重的肠病，一旦无法消化便要肠道阻塞，那是要命的。<br>医生不让他吃粗纤维的食物，如玉米、豆芽、胡豆，但好巧不巧，这些都是老爷子的最爱。<br>某天，老熊的奶奶起夜，忽闻“嘎嘣”之声，闻声而去，见老爷子坐在客厅的小板凳上，借着月光，悄悄地吃着一把怪味胡豆。<br>震怒之余又觉可笑，可笑之余又觉奇怪，这胡豆从何而来？<br>次日，在家人逼问之下，老爷子掀起枕头，打开枕套，还剩半包。<br>家人对老爷子厉声批评，说生命不是玩笑，贪吃也有限度。<br>老爷子一脸委屈，回过头，见孙儿远远坐在客厅的小板凳上，似乎事无关己的样子，默默地吃完了剩下的半包胡豆。<br>老爷子笑了。</p>
<p>老熊的爸爸老老熊，好吃程度不亚于其父，曾挖出过某厂职工食堂里全中国最好吃的青椒肉丝，由此立腕江湖成为老饕，也曾在一个工作日的中午驱车百余公里带儿子去川北小城吃一锅传说中的鹅掌，留下妻子睁大惊讶又不屑的双眼，在家煮了碗清汤面。</p>
<p>毕竟家学渊源，老熊自然也不是省肉的灯，儿时去姑妈家做客，姑妈卤了一锅鸡腿宴请，还没等开饭，老熊已经吃了七个。<br>姑妈惊恐地向老熊妈控诉，老熊妈无奈地说，他昨天去吃面，分别吃了不同口味的两个三两和两个二两，一共一斤。<br>老熊在一旁傻笑着，大约是心里又回想起那一斤杂酱鸡杂排骨牛肉面。<br>姑妈忧心忡忡地邹起了眉，左边眉毛担心侄儿的身体健康，右边眉毛心疼上好的鸡腿。</p>
<p>幼年读书时，女老师和女同学会来捏老熊的脸，说，哇，你真是太可爱了，圆嘟嘟的脸哦！<br>男老师和男同学会来拍拍老熊的肚子，说，嘿嘿，弹得爽。<br>刚刚上大学，第一次失恋，奶奶得知后在电话里问老熊，是不是因为你胖？<br>旁人戴了眼镜会被叫做“眼镜哥”或“四眼田鸡”，而同样戴眼镜的老熊，就算在大学时期剃了光头，也依然逃不过“那个胖子”的称号。<br> “胖”这个字就这样被一点点镶嵌进老熊的身体，老熊的脑海，以至于自觉生来如此，几乎放弃了抗争。</p>
<p>也不是没想过减一减肥，可惜老熊没什么毅力，读书杂而浅，因为读不下去，技能博而弱，因为学不专心，甚至爱一个人也爱得艰难，任何需要坚持的事情，他都不擅长，除了吃。<br>他并不是不知道，自己活在一个靠脸吃饭的世界里，但他选择把“靠脸”二字忽略，活在一个吃饭的世界里，自得其乐。<br>家人的担心，就这么在漫长的岁月中，一斤一斤地，得以应验。</p>
<p>英文里有个词叫MOT，moment of truth，翻译过来就是：真相乍现的时刻。</p>
<p>2013年初春，大胖子老熊26岁，参加工作将满三年。<br>某日，他在家做了一次大扫除。<br>大肚腩随着脚步起伏，或许其中还晃动着昨夜的鱼肉。<br>两颊的赘肉吃掉了脖子，好似一个冬瓜放在了坛子上。<br>刚扫完地，已经出了一身虚汗，正是：万般皆带走，唯有肉随身。<br>买了许久的跑步机摆在客厅中央，和脑海里那个“要瘦”的念头一样，锈迹斑斑，几近报废。<br>角落里还有个电子秤，满是灰尘，像是一面一直不愿去照的镜子。</p>
<p>老熊是从不上秤的，当一些二手胖子在为了三五斤的起伏而节食锻炼的时候，在真正的胖子老熊看来，九十公斤和九十九公斤并没有什么区别。<br>或是命数到了，鬼使神差，那天老熊终于又站在秤上，越过自己的肚皮，看不到下面的数字。<br>下了秤，数字还在，仿佛是被压坏了：101.5KG。<br>一刹那间，老熊意识到了一个很残酷的现实，如果有人问他：你多重？他可以回答：0.1吨。<br>简单几个数，像尖刀一样穿过脂肪直插自尊。<br>人生怎么能以吨作为单位来计量呢？你是猪吗？</p>
<p>老熊当然不是猪，老熊是鱼。养鱼的人会知道，喂了太多的鱼食，鱼会撑死。<br>鱼的记忆很短，短到刚刚下咽便忘记上一口吃了什么，如此往复，吃光所见的一切，唯一不忘的只有欲望。<br>这就是老熊。<br>匆忙地吃下这一块肉，好再吃下一块。<br>匆忙地喝下这一杯酒，好再喝下一杯。<br>匆忙地爱一个人，好再爱下一个。<br>匆忙地回头看看，好再向前走。<br>匆忙地决定改变，后悔才变得简单。<br>匆忙地，用匆忙来掩饰自己困于肉中的慌乱。</p>
<p>直到此刻，一个0.1吨的真相汹涌袭来，老熊无处闪躲。<br>他心叹，靠，moment of truth。<br>真相乍现的时刻，有时来得晚了一些，但只要去面对，就永远不算晚。</p>
<p>多么美妙的人生道理，老熊此刻是懂了，他觉得，他即将过好这一生。<br>再一次，老熊决定开始减肥。<br>他扔掉了眼前三菜一汤的外卖，打开百度，输入“减肥技巧”四个字，弹出千万条信息，他看着那些成功登陆诺曼底的人们讲述属于自己的战争，纤瘦的身材铺满了屏幕，满眼都是人生新的希望。<br>从次日起，他每天吃煮白菜和西红柿，多走路多运动。<br>一个宏大的故事，终于有了个壮烈的开始。</p>
<p><img src="http://7xnuax.com1.z0.glb.clouddn.com/8BEE2FA0600B606415E9DF87BD3E5F0D.gif" alt=""></p>
<p>第一天，瘦了二两。<br>第二天，瘦了二两。<br>第三天，朋友来电话，老熊，走！吃火锅！<br>老熊想了想，问，哪家？<br>一夜尽欢，回家过磅，胖了两斤。<br>老熊很懊恼，怎么会就崩盘了呢？明明说好了，我少吃，你们多吃，我吃菜，你们吃肉。</p>
<p>令人惋惜，这次的减肥，与之前每一次的减肥并无二致，其实老熊早已查过各式各样成功减肥的技巧，而最终都一样，败在了贪吃的嘴，和懒惰的心。<br>因为减肥并没有什么技巧，减肥，就是减肥而已。</p>
<p>古人说，“能而不为”与“为而不能”有很大的区别。老熊沮丧地发现，自己“胖而不减”尚且能算是一种生活态度，但“减而不坚”，并且数十次的“减而不坚”，实是废柴的表现。<br>着实是个废物。<br>废物，多么刺激神经的词汇，于是老熊又想，这一定会刺激自己开始新一轮的减肥吧，并坚持下去。<br>然而并没有，他的记忆和鱼一样，太短了，饭菜上桌便忘了自己是什么，像是着了魔、又像是进入某种禅定一般，心无杂念，只顾口腹之欢。</p>
<p>当吃得很饱时，老熊越来越不喜欢自己，瞧不起自己。<br>不幸的是，他吃饱的时候，太多了。</p>
<p>每当去买衣服，即便是外套也不敢当众试衣，在试衣间里猥琐地穿上，看着镜子里如海浪般汹涌起伏的身躯，老熊的脑海里浮现出大话西游城楼上的景象，一个声音说，你看这个人，好像一头猪啊。<br>人们安慰老熊，男人嘛，胖点就胖点。<br>然而试衣间里的镜子是那么近，像个咄咄逼人的泼妇，试图拆穿人们善意的谎言。</p>
<p>但他还是相信这句话，男人嘛，胖点就胖点。<br>最常对老熊说这句话的，是他的女友。</p>
<p>老熊的女友，旁人都觉得不可多得：言语得体，有礼貌，懂事体贴，娇美可人。虽然嘴上不说，但他们心里都想，她怎么会看上这么个胖子？<br>其实老熊自己也搞不懂，他觉得自己如此之废柴，怎么会有人喜欢。<br>女友却说，男人嘛，胖点就胖点，老熊虽然胖，但很善良，很令人开心，很有才华。<br>幸好老熊也没什么钱，否则他一定不相信。</p>
<p>一日午后，阳光被窗帘挡住，除了缝隙中的一束光，房间里一片昏暗。这昏暗中压抑着某种欲望，老熊蠢蠢欲动。<br>女友在床上午睡，终于，老熊穷极无聊，拆开一包奥利奥，打开电脑，玩起了DOTA。<br>DOTA是个老熊曾经无比沉迷的网络对战游戏。<br>很久以前，老熊就已经对包括女友在内的众友人发表外交声明：我老熊毕竟老大不小了，还玩这个，有失体统，目前我已删掉了这个游戏，从此积极向上地健康生活，看书、减肥、一身正气、春暖花开。<br>老熊确实有些日子没玩了，但这游戏依然存在于老熊的电脑里，谁也不知道，它就这么悄悄地潜伏着，等一个不坚定的人慢慢妥协。<br>就如同留在手机通讯录里的某个旧爱，心里想着那就做个朋友吧，终有一天还是星火燎原。<br>又如那碗誓不再吃的红烧肉，端上桌还是忍不住夹一块瘦肉，末了，才发现连汤汁也伴着饭一起下了肚。</p>
<p>这样的午后，有一种魔力，把人藏匿在闲散空气中那些不堪的欲望激发出来。<br>不幸，老熊这一生，大半都活在这样的午后。<br>玩了一把，竟然赢了，看来宝刀未老。<br>电脑旁放着吃完半包的奥利奥，下面压着一本书，是老熊号称这个月要看完的，书签夹在第十页，封面落满了饼干的碎屑。<br>嗯，再开一局。</p>
<p>激战正酣，女友被鼠标点击的声音吵醒，朦胧之中问老熊，你在干吗呀？<br>老熊一心游戏，无暇回应。<br>女友坐起一看，娇嗔着嘟囔了一句，我讨厌DOTA。</p>
<p>“嘭！”</p>
<p>若是她再多睡一会，也许便躲过去了，而恰恰在那时醒来，恰恰抬头一看，恰恰说了句带血的真话。这个最亲密的人终于拆穿了老熊最后的一丝伪装，把老熊逼进了人生的角落，这角落里有个秤。<br>一个一无是处的胖子终于赤身裸体地站在了秤上，数字飞涨，0.1吨！1吨！10吨！100吨！<br>一身油腻毫无遮掩，两眼无神，无处遁形。</p>
<p>“嘭！”的一声巨响，老熊几乎使出了最大的力气将笔记本电脑一把扣上，一身肥肉在脸上和衣服下晃动着。仿佛那莱克星顿的第一声枪响，这温暖的午后终露狰狞，实是个人间欲望横流的试炼窟。<br>女友傻眼，放声大哭。<br>阴影之中，老熊喘着粗气，无言以对。窗帘缝隙透进来的那束光中飘浮着些灰尘，在光明与黑暗中交错，对垒。<br>等老熊回过神来，女友已经走了。</p>
<p>游戏胜负几何他并不在意，恋情何去何从也暂且丢给了天命。老熊只是不断问自己，除了几局游戏，自己还赢过些什么？除了一身赘肉，自己还能得到些什么？<br>家人、爱人、自己，还有谁，是他老熊辜负不了的？<br>那个下午，一摊横肉瘫倒在沙发上，像一块烧化的肉色蜡烛。仅存的一丝火光，照亮了黑暗中那个最残忍的真相：这个“胖点就胖点”的男人，终于，连男人也不是了。</p>
<p>与女友分手，是老熊提的，老熊对她说，对不起，我得一个人过一段日子。<br>女友含泪说，我不要，我要陪着你。<br>老熊说，我配不上你，你也陪不了我。<br>女友大喊，你不爱我了！<br>老熊没说话，心想，你错了，是我不爱我了。</p>
<p>朋友问起来，老熊推了推眼镜，远望天空，说，我这种人，就我这种人，她居然也能喜欢。<br>朋友莫名，老熊又说，她是傻X吗？我讨厌傻X。<br>朋友问，那你是什么？<br>老熊呢喃道，我？我是什么？</p>
<p>自己都不喜欢自己，如何接受一个喜欢你的人呢？又凭什么，凭什么，得到别人的爱。</p>
<p>人生并没有真相乍现的时刻，生活里不存在那么便宜的事情，一瞬间便促使你改变了一生，那太简单了。即便刮骨疗毒，也不是一刀下去便能了事。<br>人生只有抽丝之痛，如一点点拆开一个外表丰盛的礼包，每剥去一层油脂便又沮丧一些：原来这礼物这么小。<br>拆到最后才终于发现，这硕大的包装之中竟然只装着一只折断的2B铅笔，市价两毛，折断了，一文不值。<br>那种失望是极其具象的，是极端痛苦，真实，又无法逃避的。<br>老熊看过很多别人的减肥故事，人们在故事里骄傲地说着自己的“HOW”，谨慎地描述着自己的“WHY”。<br>他终于发现，减肥，关键不是“HOW”，而是“WHY”。</p>
<p>不要相信一个瘦下来的胖子告诉你他减肥的缘由，那一定是假的。<br>减肥，真的是因为胖吗？<br>还是找个借口，把那个真正的缘由，彻底抹去。</p>
<p>老熊对朋友们说，我最近看一个美剧，里面有个男的穿小西装可真是帅，我也想穿一下。</p>
<p>老熊上跑步机那天，天下未必太平，中东大概还有死伤，南北朝鲜仍在对话，美国或是有人又开了枪，南极的某只企鹅吃了条大鱼，打了个很响的饱嗝。<br>正因如此，那一天又平凡如斯，悄悄被埋在了时间隧道的阴影里，没人记得。窗外的城市依旧火热，山峰依旧高耸，牛羊无事，百姓下棋。<br>那天，老熊终于爬上了那台生锈的跑步机，吱吱呀呀地跑了半个小时。<br>汗水流过嘴边，像是很久没掉下过的眼泪。<br>就这么开始了，没有信誓旦旦的承诺，没有背景音乐，甚至没有一个醒目的标题。<br>每天跑半个小时，从不多退，从不少补，不多不少，半个小时。<br>有那么一两次，因为加班，跑完已经凌晨两三点。<br>就这样，跑了一年。<br>若不曾执着地吃过，或许便学不会执着地跑。</p>
<p>老熊没有再查什么减肥技巧，他把身体托付给最原始的科学，俄国科学家罗蒙诺索夫的质量守恒定律：如果今天排出了一斤，只摄入半斤，那总是会瘦半斤的。<br>朋友惊闻，半信半疑，老熊说，你想想，我就算一天瘦一两，一年也能瘦三十六斤半。<br>由此，他给自己定了个简单而近乎残忍的规矩：今天不能比昨天重。</p>
<p>当然，也免不了有崩溃的时刻，饿到极限时偶尔冲出去吃上一顿，上秤又觉不堪，便去马桶尽数吐掉。<br>这是一种大小朋友都不宜模仿的能力，但老熊具备了，甚至不需催吐，弯腰便能呕出食物。家人对此深表担心，他却得意地说，我已成为我的胃的主人。<br>既非圣贤，与欲望为敌难免溃败，但靠着这自损八百的招数，老熊仗着身体底子好，屹立沙场，挥剑歼敌。</p>
<p>他戒了酒与饮料，转而喝茶，初时钟爱红茶，后情定普洱，竟也喝出些心得。随手写了篇关于喝茶的文章，不料居然深受喜欢，因此而走上了半吊子作家的道路。<br>挚爱一生的面食也彻底绝交，甚至连米饭也不再吃，白菜木耳，豆腐鸡蛋，偶尔吃些牛肉。<br>删掉了游戏，在饥寒交迫的夜里也没有了晚睡的理由。<br>除了偶尔吐一吐，老熊越来越健康。<br>朋友三四起初抱着看笑话的心态，后来鼓掌鼓励，再后来开始担心，劝老熊，瘦那么多干什么，别对自己这么狠。<br>老熊说，我要是现在停了，就再也没机会看得起自己了。</p>
<p>一年后，还是一个阳光正好的午后，老熊套上一条曾经的牛仔裤，随手拿起一桶四升装的农夫山泉，塞进了裤腰与小腹的空隙，刚刚好。<br>脱下牛仔裤，扔进了垃圾桶。<br>上秤一看，73.5KG，瘦了56斤。<br>转身倒在床上，老熊觉得自己该哭了，谁知道，却笑了。<br>他没给自己设定什么目标体重，但那一刻他知道，自己赢了。</p>
<p>与朋友庆祝，老熊近一年里第一次点了碗米饭，举起米饭如举起酒杯，对众人说，我瘦了。<br>他渐渐开始吃一些淀粉，喝一些饮料，锻炼的频率逐渐降低。<br>反弹几斤后体重终于趋于平稳，抹平了56斤的零头，50斤，刚刚好。<br>那曾经不堪重负的身体，终于适应了他新的主人。</p>
<p>老熊胖了大半生，本以为瘦下来会是自己人生的拐点，但其实生活也没什么变化，没有预想中翻天覆地的变革，没有盛开的桃花，没有涨工资，倒是花了不少钱买新衣服，生活质量也没有什么变化，只是房东又提高了租金。<br>老老老熊刚过完九十三岁的生日，早已咬不动胡豆，一年里最香的几顿饭，都是和孙子吃的。<br>老老熊开始学着养生，没事就弄些五谷豆浆，鲜榨果汁，吃块红烧肉也左思右想，最终还是不敌肉香，一口吞下，一脸幸福。<br>曾经一锅鹅掌才能带来的欢愉，如今一块肉便能满足，人间有味，实是清欢。<br>老熊妈也终于拨云见日，骄傲地晒起了儿子。偶尔试探性地问老熊，那谁谁说，她家女儿还单身，你记得吗？<br>朋友说，老熊，你现在瘦了，如你所愿，可以穿小西装打窄领带了。<br>老熊腼腆一笑，摇头说，我现在才发现，不是身材的问题，而是那玩意真的是太贵了。</p>
<p><img src="http://7xnuax.com1.z0.glb.clouddn.com/56A5D64758C678FBF4EED205A49EE562.gif" alt=""></p>
<p>老熊终于开始喜欢自己，也开始接受别人的喜欢。<br>他开始相信，自己是靠得住的，是以也愿意让别人依靠。<br>大概是“矫枉过正”，喜欢自己有些过了头，竟然膨胀起来，打算写一篇叫做《减肥指南》的文章。<br>文章开头还想幽默自嘲一下，写道：风中有个肉做的人。<br>谁知写完开头便写不下去了，才发现自己着实可笑，减肥，哪里有什么指南。<br>人生该减的，又何止是肉而已。</p>
<p>文章原本是停笔了，却不曾料想，这因为减肥喝茶而起的半吊子作家之路还越走越远，竟也开始有人催稿。几年后，终于还是在一个深秋的夜里完成了。<br>朋友一看，哑然失笑，你怎么这么装？居然拿第三人称来写，还老熊，都什么鬼。<br>老熊推了推眼镜，远望天空，还在试图冒充那个商人哲学家冯仑，几年过去，那人依旧比老熊有钱，依旧比老熊深刻，只是此时的老熊，已经比他瘦了。</p>
<p>老熊对朋友说，你可别小看一个瘦下来的胖子。<br>你打不败他，因为在他身体里，有另一个已经被打败的自己。<br>那个被封印在肚腩里的大胖子，老熊时常想念，想念与他为伴的日子。<br>不过，仅仅是想念而已，再见了，老熊。</p>
<p>胖时权且尽兴，纵享丰盛，大碗吃面，大口喝酒。<br>瘦时懂得克制，在匮乏中学会感受一块肉的纹理，学会仔细地喝一杯清水，思念一个名字。</p>
<p>胖与瘦，有时是形容词，有时是动词。<br>胖与瘦，皆是人生的修行。</p>
<p><img src="http://7xnuax.com1.z0.glb.clouddn.com/CBBA3355E592EB3B885B6E542D24951F.gif" alt=""></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h2 id="风中有个肉做的人">风中有个肉做的人</h2><h4 id="作者/熊德启">作者/熊德启</h4><p>他叫老熊，人如其姓，一身肉，胖如熊。<br>他有时也想，其实谁又不是一身肉呢？人生胖瘦，不过是多少而已。</p>
<p>老熊很喜欢一个叫冯仑的商人，此人乍一看]]>
    </summary>
    
      <category term="文件" scheme="http://woca.so/categories/%E6%96%87%E4%BB%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[短记]]></title>
    <link href="http://woca.so/2015/10/30/boke/"/>
    <id>http://woca.so/2015/10/30/boke/</id>
    <published>2015-10-29T22:45:40.000Z</published>
    <updated>2015-10-29T22:57:00.681Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="魑魅魍魉">魑魅魍魉</h1><ol>
<li>悟空！你丫这泼猴！得亏你没妈没大爷，不然看为师怎么骂你！我他妈跟你说过多少次了，但凡女妖捉了我以后，等我信号，等我信号再来救！你少嬉皮笑脸！你看 看为师，每次都被你的突然闯入惊成松软，再这般几次，为师……怕是再也没法普渡她们了，悲哉呀！悟空爱徒，看着为师的眼泪起誓，下不为例，可好？</li>
<li>观音菩萨，你把黑熊怪、青狮怪和黄眉老妖这些账号都注销了吧，我们玩不起了，靠。你派我们跟唐僧师徒作对，但你把他们级别调那么高，怎么打？尤其孙悟空， 装备好属性点高，还有召唤技能，最可气的是实体攻击无效，火系攻击免疫，魔法系攻击免疫……别说我们单人了，组队也打不过啊！不说了，下了，88。</li>
<li>八戒！你这呆子！这都走了十里地了，你就不能换一首歌哼哼啊！一直唱《求佛》，你看看把师父哭的！</li>
<li>阿弥陀佛，出家人不打诳语。女施主，你的确是贫僧自东土出行至今所遇的，最美丽、最性感的女子，你看你这秀发，这玉手，这肌肤，这手感……</li>
<li>施主，贫僧乃东土大唐而来，恳请在此借宿一晚……哎？施主？施主您开开门呐，施主？操！</li>
<li>你这泼猴，好不尊师重道，刚在那蜘蛛精面前，你为何弄个豹纹围裙装性感？你为何抢为师的风头？闭嘴！我管你是豹纹还是虎皮！你还知道自己是谁不？你一个刑 满释放人员你在我面前装个毛啊？你看你染一脑袋黄毛拎根钢管你装古惑仔啊？我他妈……呵呵，阿弥驼佛，善哉善哉，为师有些失态了。</li>
<li>八戒，悟空不在，你去化些斋饭来吧。悟净，你先去饮马。……八戒，八戒，附耳过来。记住！就去刚才我们路过的那户人家，对，就是一村妇带一小孩儿那家，打那一过为师就闻到香味了，在弄酱肘子，倍儿香！去吧，反正就一对母子，不给就抢！速去速回！</li>
<li>猴哥儿，当初你就拿这戒指跟紫霞仙子求婚的？你丫真逗！半克拉钻都没有，换谁都不鸟你了！当初嫦娥就这么臊我说：甭跟我说爱不爱，先看钻戒多大块！唉，现在的仙女多现实啊，哎我告你，就这票仙女儿，你要拿一钻石板砖把她拍死，她都不带喊救命的！</li>
<li>呵呵，此地的集市真是热闹，好久没途经这般熙攘的地段了。哎悟空你看，那几个从刚才就一直跟随着我们的西域小娃，卷发大眼，好生乖巧！真是淳朴的可爱，哈哈哈……哎？八戒，你的钉耙呢？哎悟净，我们的行李呢？啊！我的白龙马呢？！</li>
<li>“悟空！休得无礼！哦老人家，贫僧乃东土大唐而来，今日途经此地，不知老人家可否大开方便之门……老人家，请莫再辱骂，贫僧替大徒儿道歉……老人家，请莫用手杖杵贫僧……老人家请息怒……老……老家伙你再动我一下试试？……哎呀**？悟空！削他！八戒悟净你们也上，牙敲掉眼扎瞎腿打折！善了个哉的！”</li>
</ol>
<p><img src="http://7xnuax.com1.z0.glb.clouddn.com/01504B83FD73A9B0F0AB9885B5D3FE51.gif" alt=""></p>
<p> 　　 　 </p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="魑魅魍魉">魑魅魍魉</h1><ol>
<li>悟空！你丫这泼猴！得亏你没妈没大爷，不然看为师怎么骂你！我他妈跟你说过多少次了，但凡女妖捉了我以后，等我信号，等我信号再来救！你少嬉皮笑脸！你看 看为师，每次都被你的突然闯入惊成松软，再这般几次，为师……怕是再也没法]]>
    </summary>
    
      <category term="感想" scheme="http://woca.so/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
      <category term="内容" scheme="http://woca.so/categories/%E5%86%85%E5%AE%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[静态网站使用不蒜子显示浏览量]]></title>
    <link href="http://woca.so/2015/10/30/busuanzi/"/>
    <id>http://woca.so/2015/10/30/busuanzi/</id>
    <published>2015-10-29T16:22:04.000Z</published>
    <updated>2015-10-29T17:07:29.521Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本文转载自<a href="http://ibruce.info/2015/04/04/busuanzi/" target="_blank" rel="external">不蒜子不如</a></p>
<p>静态网站建站现在有很多快速的技术和平台，但静态是优点也有缺点，由于是静态的，一些动态的内容如评论、计数等等模块就需要借助外来平台，评论有<a href="http://duoshuo.com/" target="_blank" rel="external">“多说”</a>，计数有<a href="http://service.ibruce.info/" target="_blank" rel="external">“不蒜”</a>！</p>
<blockquote>
<p><a href="http://service.ibruce.info/" target="_blank" rel="external">“不蒜子”</a>与百度统计谷歌分析等有区别：<a href="http://service.ibruce.info/" target="_blank" rel="external">“不蒜子”</a>可直接将访问次数显示在您在网页上（也可不显示）；对于已经上线一段时间的网站，“不蒜子”允许您初始化首次数据。。<br>普通用户据只需两步走：一行脚本+一行标签，搞定一切</p>
</blockquote>
<h1 id="安装脚本（必选）">安装脚本（必选）</h1><p>要使用不蒜子必须在页面中引入busuanzi.js，目前最新版如下。</p>
<figure class="highlight xml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">script</span> <span class="attribute">async</span> <span class="attribute">src</span>=<span class="value">"https://dn-lbstatics.qbox.me/busuanzi/2.3/busuanzi.pure.mini.js"</span>&gt;</span><span class="undefined"></span><br><span class="line"></span><span class="tag">&lt;/<span class="title">script</span>&gt;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>不蒜子可以给任何类型的个人站点使用，如果你是用的hexo，打开themes/你的主题/layout/_partial/footer.ejs添加上述脚本即可，当然你也可以添加到 header 中。</p>
<h1 id="安装标签（可选）">安装标签（可选）</h1><p>只需要复制相应的html标签到你的网站要显示访问量的位置即可。您可以随意更改不蒜子标签为自己喜欢的显示效果，内容参考第三部分扩展开发。根据你要显示内容的不同，这分几种情况。</p>
<h2 id="显示站点总访问量">显示站点总访问量</h2><p>要显示站点总访问量，复制以下代码添加到你需要显示的位置。有两种算法可选：</p>
<p>算法a：pv的方式，单个用户连续点击n篇文章，记录n次访问量。</p>
<figure class="highlight xml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_container_site_pv"</span>&gt;</span></span><br><span class="line">    本站总访问量<span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_site_pv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span>次</span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>算法b：uv的方式，单个用户连续点击n篇文章，只记录1次访客数。</p>
<figure class="highlight xml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_container_site_uv"</span>&gt;</span></span><br><span class="line">  本站访客数<span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_site_uv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span>人次</span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<blockquote>
<p>如果你是用的hexo，打开<strong>themes/你的主题/layout/_partial/footer.ejs</strong>添加即可。</p>
</blockquote>
<h2 id="显示单页面访问量">显示单页面访问量</h2><p>要显示每篇文章的访问量，复制以下代码添加到你需要显示的位置。</p>
<p>算法：pv的方式，单个用户点击1篇文章，本篇文章记录1次阅读量。<br><figure class="highlight xml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_container_page_pv"</span>&gt;</span></span><br><span class="line">  本文总阅读量<span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_page_pv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span>次</span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure></p>
<h2 id="显示站点总访问量和单页面访问量">显示站点总访问量和单页面访问量</h2><p>你懂的吧，上面两种标签代码都安装。</p>
<h2 id="只计数不显示">只计数不显示</h2><p><strong>只安装脚本代码，不安装标签代码。</strong></p>
<p>至此，不蒜子已经可以正常运行，如果你还要自定义一些内容或有疑问，请继续阅读。</p>
<h1 id="附录：扩展开发（自定义）">附录：扩展开发（自定义）</h1><p>不蒜子之所以称为极客的算子，正是因为不蒜子自身只提供<strong>标签+数字</strong>，至于显示的style和css动画效果，任你发挥。</p>
<ul>
<li><strong>busuanzi_value_site_pv</strong> 的作用是异步回填访问数，这个id一定要正确。</li>
<li><strong>busuanzi_container_site_pv</strong> 的作用是为防止计数服务访问出错或超时（3秒）的情况下，使整个标签自动隐藏显示，带来更好的体验。这个id可以省略。</li>
</ul>
<p>因此，你也可以使用极简模式：</p>
<figure class="highlight xml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">本站总访问量<span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_site_pv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span>次</span><br><span class="line">本站访客数<span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_site_uv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span>人次</span><br><span class="line">本文总阅读量<span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_page_pv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span>次</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>或者个性化一下：</p>
<figure class="highlight xml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">Total <span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_site_pv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span> views.</span><br><span class="line">您是xxx的第<span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_site_uv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span>个小伙伴</span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_page_pv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span> Hits</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<ol>
<li>我只要统计不显示?</li>
</ol>
<p>只引入busuanzi.js，不引入显示标签即可。</p>
<ol>
<li>你的标签太丑了，我想美化一下可以么？</li>
</ol>
<p>可以的，您可以用自己站点的css进行控制，只要内层span的id正确以便回填访问次数即可，甚至标签都可以不是span。</p>
<ol>
<li>中文字体太丑了，我的主题不适合？</li>
</ol>
<p>您可以将本站总访问量xxx次改成view xxx times等英文以获得更和谐的显示效果。</p>
<ol>
<li>在访问量数据未取回来之前，我不想让页面显示为诸如“本站总访问量 次”，显得太low，怎么办？</li>
</ol>
<p>只需要如下css，不蒜子执行完毕会自动将标签显示出来，其他以此类推：</p>
<figure class="highlight xml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_container_site_pv"</span> <span class="attribute">style</span>=<span class="value">'display:none'</span>&gt;</span></span><br><span class="line">    本站总访问量<span class="tag">&lt;<span class="title">span</span> <span class="attribute">id</span>=<span class="value">"busuanzi_value_site_pv"</span>&gt;</span><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span>次</span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;/<span class="title">span</span>&gt;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>上面的做法还是很low？！欣赏一下这位小伙伴的做法，请戳看效果：</p>
<p><a href="http://blog.jamespan.me/2015/05/13/the-jump-guide" target="_blank" rel="external">http://blog.jamespan.me/2015/05/13/the-jump-guide</a></p>
<p>右键看下源码，没加载出来前就显示个菊花转转转:</p>
<p>首先，你要引入<strong>font-awesome</strong>字体：</p>
<figure class="highlight xml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">link</span> <span class="attribute">rel</span>=<span class="value">"stylesheet"</span> <span class="attribute">href</span>=<span class="value">"//maxcdn.bootstrapcdn.com/font-awesome/4.3.0/css/font-awesome.min.css"</span>&gt;</span></span><br><span class="line">或</span><br><span class="line"><span class="tag">&lt;<span class="title">link</span> <span class="attribute">rel</span>=<span class="value">"stylesheet"</span> <span class="attribute">href</span>=<span class="value">"//cdn.bootcss.com/font-awesome/4.3.0/css/font-awesome.min.css"</span>&gt;</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>其次，修改不蒜子标签：</p>
<figure class="highlight stylus"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&lt;<span class="tag">span</span> id=<span class="string">"busuanzi_value_page_pv"</span>&gt;&lt;<span class="tag">i</span> class=<span class="string">"fa fa-spinner"</span>&gt;&lt;/i&gt;&lt;/span&gt; Hits</span><br><span class="line">或（旋转效果）</span><br><span class="line">&lt;<span class="tag">span</span> id=<span class="string">"bu</span></span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>和谐多了！</p>
<p>5、我的网站已经运行一段时间了，想初始化访问次数怎么办？</p>
<p>请先注册登录，自行修改阅读次数。</p>
<blockquote>
<p>如果您愿意捐助不蒜子请戳 <a href="http://ibruce.info/about" target="_blank" rel="external">http://ibruce.info/about</a>，扫描支付宝二维码输入任意金额打赏。</p>
</blockquote>
<h1 id="更新日志：">更新日志：</h1><ul>
<li><p>1). 2015-04-04：不蒜子1.0 正式发布，极简的网站计数器服务。</p>
</li>
<li><p>2). 2015-04-24：不蒜子2.0 正式发布，区分pv/uv的统计方式，统计更精准，满足更多需求。</p>
</li>
<li><p>3). 2015-05-18：不蒜子2.3 正式发布，去掉对jQuery的依赖，异步化执行，速度更快。</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>本文转载自<a href="http://ibruce.info/2015/04/04/busuanzi/" target="_blank" rel="external">不蒜子不如</a></p>
<p>静态网站建站现在有很多快速的技术和平台，但静态是优点也有缺点，由于是]]>
    </summary>
    
      <category term="Hexo" scheme="http://woca.so/tags/Hexo/"/>
    
      <category term="web" scheme="http://woca.so/tags/web/"/>
    
      <category term="网页工具" scheme="http://woca.so/categories/%E7%BD%91%E9%A1%B5%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我的博客]]></title>
    <link href="http://woca.so/2015/10/29/install-hexo/"/>
    <id>http://woca.so/2015/10/29/install-hexo/</id>
    <published>2015-10-28T16:22:04.000Z</published>
    <updated>2015-10-29T17:07:29.521Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="My_Website">My Website</h1><p><a href="https://travis-ci.org/luodaoyi/site" target="_blank" rel="external"><img src="https://travis-ci.org/luodaoyi/site.svg?branch=master" alt="Build Status"></a></p>
<p>The website for Hexo. You can see the generated files at <a href="https://github.com/luodaoyi/luodaoyi.github.io" target="_blank" rel="external">luodaoyi/luodaoyi.github.io</a> repository.</p>
<h2 id="Getting_started">Getting started</h2><p>Install dependencies:<br><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ git <span class="built_in">clone</span> https://github.com/luodaoyi/site.git</span><br><span class="line">$ <span class="built_in">cd</span> site</span><br><span class="line">$ npm install</span><br></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>Generate:</p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo g</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<p>Run server:</p>
<figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo s</span><br></pre></td></tr></table></figure>
<h2 id="License">License</h2><figure class="highlight markdown"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">[<span class="link_label">CC BY 4.0</span>](<span class="link_url">http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</span>)</span><br></pre></td></tr></table></figure>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h1 id="My_Website">My Website</h1><p><a href="https://travis-ci.org/luodaoyi/site" target="_blank" rel="external"><img src="https://travis-]]>
    </summary>
    
      <category term="Hexo" scheme="http://woca.so/tags/Hexo/"/>
    
      <category term="网页工具" scheme="http://woca.so/categories/%E7%BD%91%E9%A1%B5%E5%B7%A5%E5%85%B7/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
